宇宙大啲定人嘅想像力大啲?_?

宇宙大啲

人嘅想像有極限嘅咩
照計人腦可以想像任何嘢

但宇宙都係一個空間,應該有界限掛

我地會被局限野框住

但宇宙不斷膨脹緊

想像力大啲

因為有想像力，你可以飛出宇宙，什至去到另一空間都無問題。

宇宙點大都好，都會有物理上嘅限制。

宇宙係一個空間,就算點膨脹都好都會有界限(我想講boundary,姐係物理上既邊界)

人腦嘅想像可以天馬行空;只係俾現世嘅種種框架所制限住

咁係現世嘅制限姐
想像力理論上其實係冇框架

但你個腦有限架喎

如果你信唯物論
姐係你嘅思想係靠腦入面嘅化學反應進行
咁你嘅大腦就會局限你嘅想像力啦

港奴既想像力

冇讀過哲學、even係social politics範疇嘅馬克思唯物辯證法都係識皮毛
可唔可以講detail啲

就好似討論烏龜條命長啲定條巨龍長啲咁
單位唔同有乜討論價值

無可比性

人既腦只係用左1%
所謂既“無限想像力“有幾大？
想像都係要靠現實事物啟發出黎
宇宙入面實有野係人類想像都冇想像過

我就好奇係咪所有嘢都有物理界限
而我所認知,又諗到係「冇界限」嘅就係呢兩樣嘢

我又好奇,當宇宙係一個空間、有單位先算;咁想像力嘅單位係咩

我覺得宇宙大極都係三維既概念，但人腦可以想像出四維既概念，甚至更多

俾個例子，好似叫interstellar，講有啲四維既生物，睇時間就係立體咁，咁每一秒時間都有一個宇宙，照咁睇，點都大過一個宇宙

利申，鳩嗡

想像力大d
因為宇宙呢個概念都係人想像同推理出黎
因此宇宙既概念係一個subset of 人既想像力

9up，留名等數學人推翻

咁人類都係生存係宇宙入面

仲有人信係1%

如果宇宙係由比人類更高級嘅生物製造，咁好大機會宇宙有嗰班高等生物嘅知識，但人類係冇可能想像到

試想像一隻新既顏色

e.g. 量子力學

人類的確係有好多物理制限(肉身、壽命etc)
但想像力理論上真係冇制限wo
只係有極多嘢係人類從未思考/構思到
我相信幻想無極限

空最大

顏色嘅概念係源於「光」姐(好似係)

我嘅意思係人腦嘅思維空間(可想像範圍)大啲定宇宙嘅物理空間大啲

我提出呢條問題係因為我假設一樣嘢：任何實際存在嘅嘢都有物理制限(大小、壽命)；但想像力係虛無縹緲、理論上係冇物理制限

利申physics都好差，乜撚都唔識求指教

可唔可以想像下 宇宙外面有D咩?

剩係想像到宇宙有「外面」已經證明想像力大於宇宙

姐係好似宗教咁，有啲人覺得上帝係外星人(宇宙生物)；但事實上上帝可能係宇宙以外嘅存在，只係答案無從稽考而已

如果假設宇宙大於想像力，咁上帝/神究竟係咩嘅存在

利申：有神論者，非任何宗教信徒

再利申：好撚眼瞓，打完都唔知自己up乜鳩

source？

btw 既你老母

如果咁推論:
宇宙包含太陽系中的地球
宇宙包含地球中的我
咁宇宙係咪都包含我想像中的物呢?

如果係既話, 既然宇宙係包含左我既想像既話,
無論我想像中的物 為何物,佢都必然係宇宙既"一部份".
咁想像又如何超越宇宙?

如果宇宙唔包含我想像中的物.
咁我既想像又存在起邊個"空間"呢?

乜撚野叫想像力大D
宇宙可以用幾多幾多光年去測量
想像力係乜鳩? 點樣叫大點樣叫細

咩大d 係咩講緊體積？

過。

我條丁

幻想一件定義佢本質一定係宇宙外既野
就已經得左

不過人已經幻想左平行宇宙

宇宙多過3維

關鍵在於想像力是否先驗。

呢個係哲學問題

btw 諗起學微積分時，阿sir解釋infinity概念
佢話"你想像得到最大ge數字，再加1"

何謂宇宙 multi universe已經突破現有宇宙
定宇宙解為整個世界
btw吉岡聖惠

人既想像力都係有物理極限
腦要經驗外界物理事物先可成長
一個乜都未點經驗既bb仔腦
想像力係好有限

1 2 3 4 5 6 7 8 9 0
+ - × ÷

宇宙至少有十一維

無法判斷，因為根本證明唔到，你只係用直覺、感覺上，覺得人嘅想像力較大 或 異者。
事實，我地唔知我們的想像力是否有獨特性，起宇宙我們幻想可能係另一個星球好普通做緊嘅野。我們創造天主宗教信仰，但天主可能真實存在，我地證明唔到想像力的唯一性、創造性、可變性，我地對宇宙不了解，反證唔到宇宙事實上不存在，而又存在於我想像之中。

姐係咁
大家都知現代人係用個腦嚟諗嘢
撞親個腦 就會改變思維模式

大腦就係處理所有你記憶/思想/性格嘅地方
就好似你部電腦個主機咁
佢嘅處理能力會受 cpu ram gpu 限制
你個大腦嘅細胞都一樣會影響你嘅思考/想像

所有嘅電腦都一定有佢嘅上限
佢粒 cpu 係幾勁就幾勁
人腦都係
只要係以物理規律嘅方式運作
就一定會有上限

除非你信人係用靈魂諗嘢，如果唔係唔會駁到

其實我地而家感受到既世界都係
外來既物質刺激五官再由大腦翻譯出黎
我地跳唔出自己大腦個框架去睇個世界係咪真係同我地腦表達出黎既一樣
就好似我唔知你既綠色係咪等同我既綠色

代表
我地意識到既世界都係大腦創造出黎
=我地活係自己腦入面
所以想像力>我地所認知既宇宙

利申 鳩嗡

之前電視睇到

既又唔撚得？
痴撚線架你

條友真係痴撚左線

空間

因為宇宙空間幾大係到依家人類郁架有答案
我就想比較吓兩者